刷新 49 回复 299 关注

举报只看`#537965` **精品**大约1个月之前 10-30 13:57:08

开一个中学教师求职的洞
供大家参考



`#2824462` 大约1个月之前 10-30 14:00:16

[洞主] 首先，清北的学历在很多清北密度低的地方是很吃香的
但是，对于顶尖中学而言，对学历有要求，但不care清北的学历。据层主观察，大约清北人师都是一个档次，再次的话，可能很多好学校就直接过滤简历了。
拿北京而言，
清华附中今年招语文老师的第一站是北师大文学院，先组织了一轮面试
目前确定的一位似乎就是北师大中文本硕的



`#2824471` 大约1个月之前 10-30 14:02:40

[洞主] 如果说北京是贵族的话，那么深圳就是暴发户了
深圳的很多学校非常看重清北密度，并且会当做宣传政绩
深圳的四大、八大。对学历的要求会显著提高，更加偏爱清北的
但这几年可能是观察到深圳教师的压力太大，清北的留不住，逐渐也开始更偏爱师大的



`#2824485` 大约1个月之前 10-30 14:05:27

[Alice] Re 洞主: 那清北的离职一般去啥地方



`#2824489` 大约1个月之前 10-30 14:05:54

[洞主] 下面参考师大人找工作的一些推送经验，分析深圳的教师求职
深圳的学校分为两类。
第一类市直属学校：
深圳中学、深圳外国语、深圳实验、高级中学、二高、二实验、省实深圳、科学高中、深大附属等等。
这些学校都是在9月末-10月中下旬单独招聘，由学校自行组织招聘，自行确定人选，且几乎都是资格审查-笔试-面试-面谈-签约的流程；
第二类区直属：
各个区的教育局以区为单位进行招聘，需要报名系统中进行填报，审核，然后现场资格审查+后续结构化面试。



据洞主了解，至少南山的一些学校会提前来北京进行宣讲与面试，提前确定好，面试走流程。龙华和光明似乎也是这样。而其他区在报名系统报名就好（有些区在系统看到报名信息后，也会先打电话私下聊一聊）。
这里大家需要注意的是，南山有很多海王学校，比如某海中学，一定要提前打听好，注意学校是否海王。南外的集团校的名声还是很好的，一般不会鸽。



`#2824490` 大约1个月之前 10-30 14:06:13

[Bob] 能详细解释一下“深圳教师的压力太大，清北的留不住”这句话吗



`#2824495` 大约1个月之前 10-30 14:06:55

[Bob] 哪方面的压力？为啥清北留不住，北师可以留住呢？



`#2824500` 大约1个月之前 10-30 14:07:58

[洞主] 总结来说，市直属大都是好学校，高中岗位会稍微多一些，平台比较完备， 位置基本都到了关外，除了二高还在南山；区直属里面也有很好的初高学校（红岭，育才，翠园等），但是区属高中岗位比较少。
工资待遇方面，市直<区属<关外
小初高一个待遇
我认识的某高级老师，到手50w



`#2824514` 大约1个月之前 10-30 14:11:56

[洞主] 新教师的压力主要来自杂活，上课方面的事情全国 差不多
写个推文，上个党会，开个班主任会，参加教研会，参加公开课……
写各种报告
然后家长再打电话给你
新老师阶段熬过去就好了，但是很多清北同学去之前应该对教师所面临的压力不了解，进而会产生厌烦心理，跑路走人。相反我想师大这样求职教师气息浓郁的地方，对这方面的了解更多。
另外，深圳的学校扩建太多，这就导致领导班子不够用，很多人硬提拔上来当校长，他没那个能力。领导带不好，学校的氛围就会很差劲。



`#2824518` 大约1个月之前 10-30 14:13:08

[洞主]

[![https://i.thuhole.com/c2/c24hmniqk3dgqu45q7w6iqweafh6ahn6.jpeg](https://i.thuhole.com/c2/c24hmniqk3dgqu45q7w6iqweafh6ahn6.jpeg)](https://i.thuhole.com/c2/c24hmniqk3dgqu45q7w6iqweafh6ahn6.jpeg)

`#2824520` 大约1个月之前 10-30 14:13:46

[洞主] 贴一个深圳中学的作息表，这样的作息时间。新老师当班主任，至少要同步三年。



`#2824522` 大约1个月之前 10-30 14:14:16

[洞主] Re Alice: 离职去哪里各凭本事了



`#2824532` 大约1个月之前 10-30 14:16:38

[洞主] 特别提醒想去当老师的男生，男教师是相亲鄙视链的最底层。几十年呆在学校里面，人的眼界也会变窄。女教师找对象一般不找男老师。
传统意义上，男生应该承担更多的责任，个人发展上，男生也想有更好的发展。总之，当老师一定要想清楚对教育是真的热爱。
如果真的想挣钱，深圳大把体制内，泛体制内的单位工资不比老师少的。



`#2824557` 大约1个月之前 10-30 14:21:19

[洞主] 深圳的关外中学，签约之前一定要去看看。太劝退了。
我建议大家求职只考虑关内。
南山宝安也有房价友好的二手房，两个体制内加起来供房都没问题的。



`#2824569` 大约1个月之前 10-30 14:23:19

[Carol] 良心贴，bd



`#2824574` 大约1个月之前 10-30 14:24:13

[Bob] 关内关外啥意思



`#2824611` 大约1个月之前 10-30 14:31:14

[洞主] Re Bob: 深圳的关内是指深圳经济特区，深圳的关外则指：不属深圳经济特区，但属深圳市的地区。 深圳关内包括罗湖、福田、南山、盐田四区，其他地区就是关外。国家已经把深圳统一规划，统称为深圳特区。 所以现在深圳没有关内关外之称，只是人们习惯这样称呼。



`#2825691` 大约1个月之前 10-30 17:33:51

[Dave] 呜呜呜清华附会不会在为分校招人，进了校领导面，特别担心白忙活了



`#2825846` 大约1个月之前 10-30 17:56:11

[Eve] dd，cz放弃本系直博去某985师范（两所A+师范之一），问问清本+师范硕在教师行业竞争力怎么样



`#2825855` 大约1个月之前 10-30 17:56:50

[Eve] 去师范也是因为对基础科学科研不感兴趣，去基础教育有热情



`#2825893` 大约1个月之前 10-30 18:01:35

[Eve] 保研去师范觉得去师范能学到教学相关的内容，以及可以去高中实习



`#2826412` 大约1个月之前 10-30 19:25:32

[洞主] Re Dave: 看机遇吧，校领导语文第一轮面了8个，只有一个给了本部。而且清华附坑的一点是它很晚才会给你说是教委编？大学编？合同工。
某师姐怒而去了北大附。当时这个师姐也是各种条件拉满，offer全都收割了一遍。



`#2826430` 大约1个月之前 10-30 19:27:34

[洞主] Re Eve: Eve学历拉满了，简历关肯定能过去。但如果在华东考虑上海中学，北京考虑十一学校这种。学历关过了更多要教育方面的加成了。争取多去实习，多代课。有些打杂的实习要慎重。



`#2826452` 大约1个月之前 10-30 19:29:49

[洞主] Re Eve: 师范并不会学到教学方面的内容，研究生都是给老师打杂的。理工科为甚。dz好些高中同学在师范硕士。更多的是学校整体范围导致找老师的氛围浓厚，因此大家会去多实习。并不是师范硕士会教些什么教学内容。



`#2826539` 大约1个月之前 10-30 19:41:08

[洞主] 硕士生想要找中学老师的职位的话，给大家提供一个时间线。对理工科而言，会有时间上的困难，但是对人文社科而言，时间会轻松很多。
研一好好上课，把自己的论文搞出来。
从研一暑假到研二上争取一段能代课的实习，或者在顶尖的高中进行打杂的实习也可。
研二下，再换一个学校进行实习。一定要争取到代课机会，这是非常重要的。
年三上的时候，找一个留用机会大的实习，同时跑其他的招聘。注意每个学校每年对老师的招聘需求是变动的。总地来说，学校会受到两个限制，第一点是今年进京指标的总额限制，第二点是根据每个学科的缺额情况进行分配。如果是北京户籍的，当我没说。
秋招季节基本9，10，11月份就应该能够确定的找到工作。然后就开始忙自己的毕业论文吧。



`#2826543` 大约1个月之前 10-30 19:41:35

[洞主] 顺便一定要抽时间把教师资格证考到。
考前复习一周就行，相信清华的同学都没有问题的。



`#2826613` 大约1个月之前 10-30 19:51:46

[Eve] Re 洞主: cz保的是两年学科教学专业硕士，研二有半年是培养方案自带的高中实习，也是看中这个才去的



`#2826623` 大约1个月之前 10-30 19:53:42

[洞主] Re Eve: 在珠海的学科硕士么？



`#2826651` 大约1个月之前 10-30 19:57:45

[洞主] 北京的top校
海淀六小强，西城四金刚
也就是某个学科的高中+初中加起来最多最多某年份招30个人
还会面临与在职教师的竞争
很多在职教师也会跳槽去这些top校
已经十分卷了



`#2826654` 大约1个月之前 10-30 19:58:18

[Eve] Re 洞主: 华东滴，也想去上海看看



`#2826659` 大约1个月之前 10-30 19:59:06

[洞主] Re Eve: 研二已经开始秋招了，实习略有些晚了。深圳广州重庆上海的招聘9/10月份就开始了，北京稍晚到十月下旬也基本都开始了。那段时间最好实习不用代课，专心跑招聘。



`#2826664` 大约1个月之前 10-30 20:00:04

[洞主] Re Eve: 如果大四没有事情也能找到实习是极好的呢。研一是不是会很忙呀。



`#2826669` 大约1个月之前 10-30 20:00:39

[洞主] Re 洞主: 在职教师还不用占用学校的进京指标。



`#2826683` 大约1个月之前 10-30 20:03:15

[Eve] Re 洞主: 大四在代家教，教师实习不太好找而且毕设也不允许。忙不忙不太清楚，看着课好像也不多，如果研一能找到实习最好了。问一些学长说是你想去哪个学校教，最好就去准备去那里实习就好了。再看吧，去师范学校可能能问到更多的东西吧



`#2827227` 大约1个月之前 10-30 21:48:51

[Francis] 附上几个隔壁bbs几则关于深圳老师的精华帖：https://bbs.pku.edu.cn/v2/post-read.php?bid=414&threadid=18092056；https://bbs.pku.edu.cn/v2/post-read.php?bid=414&threadid=18119356；https://bbs.pku.edu.cn/v2/post-read.php?bid=99&threadid=18101142



`#2827251` 大约1个月之前 10-30 21:55:10

[Grace] Re Francis: 要登录哎



`#2827252` 大约1个月之前 10-30 21:55:23

[Francis] Re Grace: 清华邮箱可注册



`#2827266` 大约1个月之前 10-30 21:57:34

[Grace] 请问在深圳的中小学学校，清北系的往系主任、校长这条行政升职路径好走吗



`#2827270` 大约1个月之前 10-30 21:58:31

[Francis] Re Grace: 不太清楚，但深圳的中学这几年已经有太多清北博士了，竞争可能会更激烈



`#2827298` 大约1个月之前 10-30 22:08:53

[Grace] Re Francis: 谢谢，中小学教师要是行政上不去，天花板就太低了。



`#2827302` 大约1个月之前 10-30 22:09:19

[Francis] Re Grace: 大部分人可能都是去躺平的



`#2827304` 大约1个月之前 10-30 22:09:29

[Grace] Re Francis: 那可能博士去二本高校还好一点



`#2827311` 大约1个月之前 10-30 22:10:19

[Francis] Re Grace: 嗯嗯，至少不会被迫当班主任



`#2827344` 大约1个月之前 10-30 22:19:14

[Dave] Re 洞主: 我们第一轮是试讲笔试，第二轮领导面，就怕他最后告诉我没有编，想问有没有编制是谁决定啊



`#2828253` 大约1个月之前 10-31 1:17:13

[洞主] Re Dave: 领导面之后应该会有人联系你的，尽早确定这个问题吧....编制上蛮多人反应清华附支支吾吾不说清楚的



`#2828263` 大约1个月之前 10-31 1:19:33

[洞主] Re Grace: 从钱的角度来说，卷领导岗位还不如早点升职称，领导升到头也没有行政级别....



`#2830621` 大约1个月之前 10-31 14:59:54

[Hans] 关内关外…在宝安长大的表示好久没听到这个词了哈哈哈哈



`#2835028` 大约1个月之前 11-01 2:34:24

[Isabella] Re Francis: 咋注册呀，给的邮箱后缀选项都是北大的，没有tsinghus



`#2837074` 大约1个月之前 11-01 14:15:21

[Francis] Re Isabella: 页面上方有一个高校邮箱注册啊



`#3014932` 18天之前 11-23 15:15:05

[Jason] 深圳龙华区学校的两方违约金是5w4，高得离谱，请问各位dy，违约的话真的会被索赔这么多钱吗？不赔的话有什么后果啊



 插入图片

 预览 发表